中國學生留美學飛行 不講英文被霸凌走上絕路

中國江蘇淮安的21歲男子顏洋，被中國當局公派到美國航空學院(USAG)學習駕駛飛機，但在4月16日上午被發現陳屍學校宿舍，法醫驗屍報告認定為自殺。但顏洋的家屬和親朋好友不滿學校的教育方式，認為顏洋在校內處處遭到校方霸凌，包括不講英文就被羞辱等，現在家屬希望能討個公道，甚至透過中國領事發聲關切。

據美國《CBS新聞網》與《Next Shark》網站報導，有顏洋的同學們紛紛爆料，稱校方在語言、制服、曠課、飲酒、整潔等要求相當嚴格，如果沒有遵守，就會被校方以羞辱式的懲罰。同學們說，顏洋和其他同學都曾因為在校內不說英文，就被校方要求公開舉牌「我不說英文」罰站。此外，同學也抱怨校方一天安排14小時的「學習時程」，但其中不單純只是學開飛機，還包括為教職員開門、清理地板、打掃廁所等。

學生們抱怨，中國學生遭校方的歧視對待，生活受到限制，讓他們苦不堪言。現在當地的中國學生也發起活動，揚言為顏洋討公道。

不過校方回應，雖然顏洋的逝世讓他們感到遺憾，但校方也強調，顏洋的死並非遭到校方霸凌，而是顏洋在多項成績上未達合格標準。此外，校方也表示，顏洋生前有任何狀況與問題，校方已經極盡所能協助，但未料還是發生憾事。校方也宣稱飛機機師需要高度技術，是非常困難和充滿挑戰的職業，而英文更是航空交通必要的溝通能力。

據悉顏洋是中國南京航天航空大學學生，讀完大學二年級後，簽約中國深圳航空公司，並被公派至USAA航校進行飛行培訓，計劃考取執照，如順利畢業回中國後，可以繼續深造成為深圳航空正式的飛行員。但傳出校方認為顏洋的多項學習成績未達標，甚至向深圳航空公司要求遣返顏洋。（施旖婕／綜合外電報導）

唔講英文唔通講普通話咩

你唔講英文去美國學嘢？
點解唔喺大陸學揸飛機？

去美國唔講英文，唔同遷就你一個，全世界都講蝗語呀？

就算有口音都要講英文架啦佢係完全唔識定唔想講
學校唔退佢學已經算比面佢

大陸人就係咁有趣

call 戰狼

英文都唔識學人做機師？

不講英文就被羞辱

抵死啦

搵特朗普主持公道丫麻，上訪都唔識？上訪都唔識叫咩中國人呀

讀唔撚掂係到賴欺凌
問米叫毛魔幫你出頭囉

支那人文盲唔識未，唔知入鄉隨俗係咩黎

係美國唔講英文
點夠你玩呀支那狗

唔想講英文去買個商科degree咪算囉 走去學揸飛機

會唔會係個支那仔要人同佢講匪語,人地唔識講就打鳩人?
同香港一樣

似係佢霸凌間學校
唔講英文反杯葛

可能佢覺得係美國應該講匪語而唔係英文

大陸自己咪又係唔畀佢地啲學生喺校內講「方言」

乜尻都話歧視

唔講？屌你老母唔識講就講啦，唔講！全世界都知大陸機師英文幾咁好

會唔會係d私人時間都講英文，連支人自己傾都要英文果類。

揸飛機唔用英文
打飛機算啦

後門狗讀唔掂要自殺

去美國要求人哋講普通話嚟就你會否太自大

死得好

唔識英文俾你做到機司都唔識同atc 溝通啦

入鄉隨俗都唔識

仲未有人講施旖婕
btw去外國讀書唔講英文扺撚死

揸飛機唔識英文隨時累死成機人

機師唔撚講英文有意外都似

擺明呢d係軍校式訓練，極注重紀律
但d學生都已經係大學生黎架喎
唔啱你咪走囉關人歧視咩事

公咩道 入鄉隨俗又係中國人發明既詞語 唔識？

又想屈 錢，死番大陸啦屌你老母。

顏洋和其他同學都曾因為在校內不說英文，就被校方要求公開舉牌「我不說英文」罰站。

個牌係中定英文寫

學唔掂咪返歸响應回鄉囉。。

英美啲航空學校9成軍校底，以為可以學大陸潛規則俾錢畢業？

Air China 981

低等民族劣根性

美帝不對，應該全校轉用普通話就佢

咁撚激進

係外國就講justice ...

佢有次俾人捉到無講英文姐，唔係完全唔講呀
樓上講到佢完全唔講咁

傳出校方認為顏洋的多項學習成績未達標，甚至向深圳航空公司要求遣返顏洋。

原來係怕被趕出校，怕冇面咋。

唔識英文
即係飛唔到國際航線 自己国內飛就咪嘥人學位啦

黎香港都係咁啦

大把大陸人見到你華人樣就同你講普通話
生活幾年可以一句英文都唔識 比人杯抵撚死

全世界都是中國的

學揸飛機唔講英文
留係屋企打飛機就算啦

漢奸！ 竟然寧做外國鬼，不做中國人

同通訊塔溝通唔好
大家有少少誤解都足以有空難
英文講唔好俾人踢出校都正常啦
俾你畢業以後隨時害死成機乘客

對Control tower 嘅聽力及聯想力測試

⋯⋯佢去美國唔講英文係咪展示中國軟硬實力？定係佢唔識英文

唔講英文
校方冇錯喎，到時真係因為溝通出錯出事點算
累死一機人唔通佢老竇老母會出嚟負責？點負責啊

留學美國連最基本英文都唔識，就唔好怪人咁絕情
已經有機會到外國讀書，咁都唔好好珍惜機會，學人講夢想，簡直痴人說夢

真心抵死

呢兩日有偽人話佢祖國全宇宙至強，做咩有人走去美國學揸飛機，應該去火星揸太空火箭
美國佬見你整件英文盲過泥，咁玩法就陪你玩大d

中國冇機師培訓學校？
要走去美國學揸飛機
反了反了

廣東d學校都係咁對講廣東話嘅學生喎，逼人講普通話

根本香港本土學生都要都樣對返啲支那雙非

不嬲你讀呢課都有講明要英文良好架啦

大陸只會打飛機

係

去美國仲堅持用普通話同人溝通
咁既騎呢毒撚好難唔走上絕路

發覺連登仔真係文盲 完全唔係就內文討論
一見到中國兩隻字就打飛機

被霸凌還被霸凌
走上絕路還走上絕路
唔好擺埋一齊講

中國成日都話美中貿易戰
美國霸凌中國
點解中國官員唔走上絕路
而係來而不往非禮也

係得香港咁撚痴線就番大陸仔咋
實屬正常

去美國讀書唔講英文

落地獄啦

但傳出校方認為顏洋的多項學習成績未達標，甚至向深圳航空公司要求遣返顏洋。

可能真係要退佢學

人哋講到明一定要你講英文
你都係要講普通話
柒頭

睇內文似乎係指佢地幾個圍內自己吹水果陣用普通話？

強國好多機師係空軍轉做民航機

justice for ying yang ling long ching chong

吖屌你啲slogan就用英文你話係咪賤鳩格

係香港咁好(恰)先比你講大陸文

反省下自己做過咩先令人排斥你啦 啲大陸人永遠覺得自己被人迫害

一定係啲飛機無寫殘體字 係啦又歧視啦

唔講英文 唔要佢退學唔通比佢畢業咩

垃圾學人揸乜撚野飛機落地獄打飛機啦, 而家死一個救左之後要坐佢機嘅好多個。

叛國抵死
應該留係蚛蝈學呀嘛

香港d垃圾學校都會罰講粵語既人
支那人又點睇?

笑撚死

中國官員都係揸外國護照

蝗-1

唔迫你講英文，分分鐘你出返去揸就係空難，全機人因你而死，飛行學院嚴格係正常

去美國學揸飛機唔識英文有咩問題？

呢啲唔係叫被羞辱，
呢啲叫自取其辱

佢唔自己上絕路
第時就全機人陪佢上絕路

on9仔

寧願死都唔番大陸

佢第時點同機組溝通呀
而家點都好過第時「空中浩劫」有新題材啦

連日本法國機師都係講英文﹐唔撚想講英文未留番係支那玩內陸機

寧做美國鬼
不做中國人

咋么沒有中文
沒有中文差评

前幾年咪有單新聞話中國機師英文唔掂聽唔明機場控制人員指示....差啲有意外.....

ching chong

支那控制塔真係講蝗語

條友係咪以為美國會有中文教科書

英文都唔撚曉學咩人做機師

抵撚死
唔識英文揸飛機

佢啲家屬唔舉蝗字牌嘅

戇撚鳩，乜都話欺凌。唔識英文揸飛機，你而家唔死，遲d全機人攬住死呀，屌你。

成個post都炒哂車？

中國咁好做乜要去美國 根據返民建聯同廢佬既邏輯仲唔係漢奸走狗賣國賊

漢奸 抵死 唔支持國家走去美國渣飛機

就算去澳洲學都係講英文

英語國家唔講英文講乜文?

岩啦 香港都要罰不準說廣東話
外國都係效法姐

好！ 讚！

負皮既人係咩心態?

e家咪問緊囉

Fucking bullshit I still don’t understand how people survive in America with mandarin only go back to your country Chinese pig